［大戰！］燒山準備大戰19才子喎！

可以由12:15開始聽…

買定花生先

唔知19敢唔敢應戰呢？

兩三年前唔係先戰過咩，又嚟？

今晚光明頂好睇
花生

今晚聽下陶生點覆

想睇

其實19同燒山做乜咁大仇口？

花生

我都以為上年開始抗爭之後，大家敵愾同仇，已經無嘢…

上兩個星期開始，兩條友已經開始互串…燒山喺佢頻道裏面，話19法西斯、不學無術…19就喺光明頂笑尻燒山拍片賣牛肉…

今次起因係咩，我都唔知道…有冇巴打補充一下？

蕭若元條小氣閪引戰先

拳如雨下？

兩條友唔知嘈乜鳩

其實一開始係點解？
19成日係光明頂話乜尻燈神
又話叫支共俾錢某kol日日講trump贏就得

腦燒幾年前搞埋晒d閪野話咩譯十八國文字俾伊斯蘭國等佢地去殺19
跟住呢幾年19成日抽佢水
但係都係止於話某人譯18國文字
從來冇指名道姓屌鳩腦燒
腦燒又唔忿氣成日俾19笑鳩佢

屌咁撚小學雞

講真呢壇嘢其實係老燒柒，無端端屌鳩陶傑法西斯人渣做咩
最大鑊係比陶傑講中晒，所以成日比陶傑抽水

自己衰左又小鳩氣唔忿氣俾人笑
佢唔係呢一年就咁多片屌鳩政府拎光環護體一早就俾人屌爆

今7光明頂精彩

腦燒小鳩氣得黎係真係做埋晒D仆街野試圖去搞死人
早幾年寫信俾伊斯蘭國想害命
而家又話寫封信出黎有好多刑事野
人格真係不敢恭維

一個公認嘅材子 對一個公認嘅燈神！

一陣燒山祝19身體健康就大鑊

老燒以為講D所謂醜聞會整得臭19才子

召喚會員 @係！各位網友！

兩個都有聽
講真 19識人情世故好多
好多野識用人性角度睇 唔只係學術
19仲會成日串自己廁紙包頭 睇得好開

腦燒到而家仲間唔時係D片話人笑佢
雖然收左火但係份人仲係好撚小氣
19後生唔買車飛坐霸王車咁撚大件事係人渣法西斯
佢自己當年買兇打黃霑100蚊一拳係乜野

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

有名你叫19，好人極有限

不過同佢仲有冇良心係兩回事

頂 cut還cut
無啦啦出埋廣告 叮嚀法寶咁
差d笑死

19才子係黃毓民叫起

燒山都係公認才子

兩個都鐘意喺D自己冇咩才既方面講呢

係咪肉搏先??

當年腦燒當年幾撚串
想買高登個陣
「我出錢買你駛理你意見？Just because you are 高登仔？」
個底花到乜咁又種金又剩
唔係念在佢咁黄有幫手足佢一早收咗皮啦
好心改善咗個形象就唔好四面樹敵八面威風啦

呢句係141講架

唔關老蕭事

老蕭係講：關鳩你事呀飛影，你呢啲人都多撚餘

燒山以前被人稱為才子，後來陶傑愈來愈出名，經常被人稱為香江第一才子，風頭完全蓋過燒山，無咩人再叫佢做才子，心有不甘勁葡萄，咪成9日挑釁人囉。

蔡瀾 黃沾拖低左才子門檻

燒山公認心胸狹窄添

你啱記錯咗
成段係咁
劉嘉鴻: 而家我拎錢黎買野, 我點解仲要就你既弱小心靈姐? Just because you are高登仔?
腦燒: 哈哈哈
我記得個陣有埋首歌少理腦燒
係呢上年反修例後腦燒先俾人接受番

老燒好on9

封信有人名㗎, 唔好入晒老蕭數喎
佢都有開朵
次次霸王我又唔多信, 係次次嘅無理由無俾人周到
不過口臭孤寒就似嘅

之前咪戰過

呢方面19都不遑多讓

懶有品學人做左膠但人格配唔上

今晚講爆大鑊 陶傑自己又比人爆大鑊

搞咁耐 譯左18國語言未

19真小人講D乜野小農DNA,鬧左膠從來都係明刀明槍
冇話抬舉自己人格
老燒同19因乜野事結怨?話19人渣法西斯
口講大愛,但係有私怨就買兇搵人打黃霑
寫信俾伊斯蘭國想19死
而家又搵D野話有刑事野想整死19
正式偽君子

唔評論人品，淨講實學，燒山應該整體上比較有料，而19喺英文（文學同語文）、現代英國政治（唔計歐洲）同中共黨史（左派中學底）方面比燒山好啲…

其他雜學，燒山涉獵嘅範圍比較廣，亦有一定深度。19好多時唔熟某方面都死充，有時靠其他主持（沈旭輝、鮑偉聰）幫手逗住…

買兇毆打黃霑
2009年6月19日，蕭若元在其網台節目《蕭鼓聲中》（第47集）的《邊緣回望》環節中透露，在1983年時他和白韻琹分開，黃霑在報章上罵他，於是他買兇請人毆打黃霑，打一拳一百元，結果兇徒「拳如雨下」數不到多少拳，所以給了五千元。因為自己不怕事、不怕坐牢，所以最後黃霑不敢報復。

對待異見者：陶傑事件
2015年10月，蕭若元與陶傑於「歐洲國家應否接收難民」問題發生隔空罵戰，陶傑認為不應接收難民，因擔心難民中會混入伊斯蘭國成員。持相反意見的蕭若元斥陶傑為「人渣」，並辱及和事件無關的陶傑家人，重提其父親曾任職《大公報》的事。 2015年11月19日及12月16日，蕭若元在其網台節目〈蕭遙遊〉及個人面書網頁中，指陶傑曾多次發放對穆斯林的仇恨言論，會將他有關極端組織「伊斯蘭國」的評論，翻譯成17國語言，包括阿拉伯文，並寄給全球的穆斯林組織、新聞組織及阿拉伯國家，甚至出資登報。寄出的信件更附上陶傑的照片，希望阿拉伯的傳媒及組織「關注」。

曾焯文博士認為蕭若元此舉會激怒「伊斯蘭國」，可能危害香港。令香港成為恐襲目標，威脅居民安全。陳雲批評指，蕭若元說包容和多元，對於陶傑的言論，蕭若元擁有網媒本可以作充分辯論，他卻選擇用阿拉伯文信件公開向伊斯蘭組織告密，伊斯蘭狂熱分子如果報復陶傑，將會禍及香港。博客Edward Tang（無妄齋）認為，若然公共評論會遭到如此「待遇」的話，無疑助長恐懼，將異見者言論翻譯及廣傳於中東當地組織，是出於對人權的擔憂，還是對異見者生命安全的威脅，用心不言而喻。

我覺得陶傑做節目冇太多資料準備

資料嘢都係鮑sir

他真係試過買兇打黃霑？

佢自己認左

老燒收皮啦，屌你平時講啲嘢呃老人家呃傻粉就得，論學識點夠19來？光明頂比人追捧左咁多年唔係無原因，相反條燈神係utube 係咁拍片讀新聞+垃圾source 9up 多views 就以為自己幾把炮。

真係唔怪得個個同佢合作過既KOL/主持都唔妥佢屌你繼續做好你本份「穩住中立至淺黃」，係佢哋面前認屎認屁就得，有深度討論唔關你事

以前有位巴打分析過

燒山D分析係有邏輯
但唔記得左呢個世界呢幾年已經完全地痴左線。
所以先會做燈神

19 就一味唔用常理 純粹用玩大量幻想來9UP
但總有幾次俾佢扑中 而因為9UP得太勁，中左一定有人記得。
唔中果D.....話明9UP tone呀嘛 wfc

燒山以前串過馬撚, 雨傘之後先收火
燒山明刀明槍一條片過爆粗就勁

但19耐唔耐抽下你水, 整兩野反手抽擊, 我驚燒山咁老頂唔順激死

係2星期前

難民問題呀 幾年前啦

19抽水先既 笑燒山燈

話咩比利士燒山

幫手唱好特普朗就最有效

19抽水先冇跟開就咪扮啦

thanks you

19個名好多人都唔知點來啦

成場運動冷氣佬來

事實證明左 得蕭生咁有心冇放棄香港
當年同佢嘈果d變埋藍都唔奇啦

19又點會估到4x年前既朋友係撐對家

4x年前既野都拎番出來請

屌笑死

老蕭心腸差

比19抽下水就抵啦

又抵唔住頸

講真呢年半有抗爭過既話

多謝燒山一定多過多謝19囉

有冇做野 市民有眼睇

我就睇往績既
19講中左出動老解執垃圾
燒山就一直都係咁燈

蕭生中同唔中都好多

台大選 英大選 疫情回落 金正恩冇死
國安法必立 容海恩比人放棄
佢日日咩都估

中同唔中都好多

老燒好撚多point係抄台灣時政節目執人口水尾又唔落番credit俾人

17種文字

由佢搵人打黃霑同伊斯蘭國呢兩單野都見到腦燒份人一旦氣上心頭就乜鳩道義唔撚講啦，佢自己都話鬥決心同唔怕事，不過人地同佢唇槍舌劍佢就走去報復人真係低莊左啲

兩邊百幾歲人不如留翻談氣暖肚算啦

黃霑咪又係因為咁俾人打
小撚氣到

我跟過兩個老細
兩邊鬥氣搵我做磨心
啲廢老好多都係咁

寄去ISIS，個變上頭19真係會死，所以你話老蕭幾惡毒

講私怨，教主屌你老蕭勁過19十倍啦

老實講 呢兩個人已經評論時事好多年 已經有哂足夠嘅紀錄去做比較
我係燒山睇翻Record 我都柒到唔敢再出聲 靜靜做我嘅patreon 就算
做咩係要日日嬲屌呢真係

陶傑唔係靠學識，學識佢冇蕭生咁勁
但佢sense同邏輯好，好多嘢好有前瞻性，所以佢準好多
18年1月 已經推斷BNO平權+取消香港關係法

我係燒山就收皮，佢唔係真係當自己燈神吓話？

文昭都多，不過佢其實有講過佢有參考文昭。年代向前看，江峰，老徐，趙博佢都有睇。宜家嚴緊好多,有人幫佢fact check。

老蕭不嬲唔妥19

但認真 老蕭無論學識同口才都高19幾班

篇文冇譯做十八國語言，差梗d

口才19好啲喎

不嬲係 不過厚面皮又自大者

淨係電影都贏晒拎過最佳編劇既

純粹學野角度緊係燒山

成日分享知識

係燒山幾年前話19法西斯要將佢話敘利亞難民有恐怖份子嘅言論翻譯成唔記得17／18定19國文字傳播開去開始，19就時不時光明頂講完某啲野就話洗唔洗又翻譯成17／18定19國文字呀黎串鳩燒山

咁事實證明行為唔關國籍事啦

721打人 平時d警察咪又係香港人

天水圍鄉音新移民屌狗咪又係大陸人

呢段笑到仆街

最近法國單教師被斬首案，又俾19攞笑串9老燒，所以佢咪又火囉

我仲以為佢地和好咗

好似同敘利亞難民湧入歐洲有關

19主張不收容

蕭生生張收容

想谷人氣

真實我覺得唔同種族的人 都會因為基因/文化差異

有唔同行為表現 明顯激進伊斯蘭教徒根本需被隔離一樣

西方文明世界 好應該拒絕他們進入

19 不學無術

燒山同19才子，兩人既評論方式並唔一樣。
燒山係分析形勢，講新聞時事
19才子係講人文角度出發，講文化差異去評論。

佢兩位交惡既導火線係isis時期處理中東難民既問題。
當時19主張要送佢地返伊斯蘭國家，唔好收容。而燒山就主張收容。
19係因為知道歐州與伊斯蘭文化不相容，屬於文化分析。
燒係站喺人道立場，覺得歐州國家應該收容，否則難民將無家可歸，屬於時事分析。

一個睇日後，一個睇眼前。

如果你認同我上面既講法，可能會覺得19睇得長遠，但19亦無法解決難民問題，拖得越耐死得越多人，你好難話燒山係錯。

19有講過，佢覺得特朗普一定要羸，但同時勸勉香港人，如果去到美國，特朗普呢類人唔會幫你，民主黨既大愛包容反而對你有利。
其實呢番說話，與其話係講特朗普，何嘗唔係講緊佢自己?

咁但係難民湧入後果啲強姦楳殺問題又邊個負責任呢

sorry, 謀殺先啱

721邊d人打人先

又想將衰野推晒新移民到

清醒下啦 天水圍以前就比人笑蝗區

結果區議會係點？？

觀塘油塘山頂就多香港人啦

係連登先覺得新移民一定衰

反正都屈

不如屈埋721成班鄉音大陸佬白衣人呀

我信呢d先係真理由

其實19主張暫時收容

然後將佢地遣返去中東有相同文化背景既富裕國家

前晚有講

十卜 燒山

屌你啦，新移民 = 難民？
以下呢啲點睇？

我好認同19話要推晒難民出公海呢個講法

我信呢d先係真理由 X2

BTW 19 英文口音核突講野又作狀唔識有乜咁好

燒山正老千

佢往績人格都係卑劣
專炒濕鳩仙股玩財技

下面Ｄ留言都頂燒山唔順

話陶傑有學識過蕭生我真係笑出嚟，仲要有一堆upvotes。原來咁多人可以無知到好似你咁既地步。稍為讀過下兩本書，都知陶傑講十樣野錯足九樣，講親學術野都得啖笑。蕭生唔算博學，但至少基本既野都識，邊似得陶傑連進化論都唔撚識

蕭生衰自大雖然有料

學識19點會夠蕭生來

支持19應戰
光明頂小隊

學識多但冇sense呢
落注多數都錯

一人一碌擂漿棍互毆囉

講到評政治，講西方，始終居住多年英國嘅陶傑更勝一籌

雖然成日引用錯誤

陶傑勝在識故弄玄虛

才子未至於十樣有九樣錯。但始終係文人口才好，明明一知半解都可以表達到好有說服力。講真聽佢同老蕭都好，只係娛樂下。佢地唔係學者，真係想知多啲就自己睇書喇。

呢個世界有幾多嘢係真係預測得到？
預測者無乜責任，認真對待以為生神仙果個要檢討下。

其實佢講過唔預測咪得 係自己要挑戰下

中同唔中都好多啦

區選笑到仆街話贏咪算

係要估埋個投票率

區選果陣d人都笑佢燈咪話贏

最後咪贏好多

蔡英文台選又係咁

19都估唔中蔡英文會贏咁多

係得蕭生信心十足

d人玩膠居然有人當真

蕭生好熟英國嫁

佢個女起英國一打電話去問咩都知

不過生意佬 有好料緊係收收埋埋

平時唔洗錢9up下者

當佢傻嫁咩 咩底牌都show出來咩

聽人9up 愛好者發現案

腦燒私德好有問題，19就等呀腦燒爆料先啦

學野就腦燒的確係有好多唔同閱歷同知識，好多時可以嘩到你咁，但從佢燈神往績話到俾你聽，佢推論嗰陣反而會缺少左一啲關鍵位，結果學識係有但推左個相反既結果出黎

19相反其實識既野唔多，但佢可以掌握到一兩個關鍵位做推論，結果成績比燒山仲好

論古文, 19係有料, 但唔係佢嗰科.
19係好識點將中西文化結合同比較. 明顯地, 佢對中國人既認識係師承魯迅.
而佢對西方文化既了解, 並唔單止係民主科學, 更重要係人性. 雖然19本身無宗教, 但佢睇西方唔係睇制度睇科學, 佢係睇人性, 佢了解宗教, 了解人文, 所以對人性有深刻既體會, 會從人文角度去睇事情. 佢曾講過世界必定排華, 就係睇透左中國人. 佢都人性係睇得好透.
呢方面, 大家不妨睇多D CUP媒體同埋大細講, 或者上youtube睇佢講魯迅.
燒山睇西方, 主力係睇科學同人權, 但佢睇唔到宗教既影響, 你睇燒山對基督教既輕視就可見一斑. 燒山喺人性同人文方面, 確實係不如19.

但19有時持才傲物, 會過早落判斷, 有時無FC過就拎黎講, 呢一點我已經見過幾次, 有時阿鮑sir會拉佢返轉頭. 呢方面, 燒山係勤力過佢. 燒山過去為人似乎唔係幾好, 好多新聞有講過, 但至少佢今日作為KOL, 係好認真咁去做. 呢一點係值得欣賞. (雖然D新聞睇完覺得好似另一個人咁, 佢有雙重人格?)

佢兩個我都有聽開. 想聽時事, 聽燒山.
想聽深刻既人性剖析, 以人文角度去睇未來, 聽19.